---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۲ -  از قول سیف الله میرزا به میرزا مهدی وزیر اسدالله میرزا نگاشته
---
# شمارهٔ  ۴۲ -  از قول سیف الله میرزا به میرزا مهدی وزیر اسدالله میرزا نگاشته

<div class="n" id="bn1"><p>بر طرف باغی با یغما از جنس دو پا فراغی داشتیم و از ارواح مکرم پرسش و سراغی. نام تو بر زبان آمد غم بر کران زیست، و رامش در میان تاخت، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نام تو می رفت و عارفان بشنیدند</p></div>
<div class="m2"><p>هر دو به رقص آمدند سامع و قایل</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>چندان بر محامد اوصاف سخن و در محاسن اخلاقت انجمن رفت که عالم فراموش گشت و جز یاد تو استغنا... زبان و زیبق گوش، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هریک به زمان خویش بودند</p></div>
<div class="m2"><p>تو مهدی آخر الزمانی</p></div></div>
<div class="n" id="bn5"><p>دریغ آمدم با چنین مهر که مراست و چنان گوهر که ترا، راه نگارش بسته ماند و پای چاپار شکسته. خاصه این هنگام که هر روز از آقا محمد نامه سپاسداری در راه است و قاصد شکرگزاری بردرگاه. نمیدانم با او چه سلوک آورده ای و چه تقویت او را در شهر و بلوک کرده ای که بدین شدت حماسه احسان می سراید و تاسه امتنان می سگالد. کمال رضامندی و خرسندی از تو دارم، زیرا که افسانه مهرت به محمد چون داستان محبت من مهدی را، قصه کوی و برزن است و دستان هر مرد و زن. بلی محمد از من است و کار از من. پیداست حمایت وی در امور و عنایت سرکار والا وقت ضرورت در حق وی جودی از آن حضرت و سودی بر ما خواهد بود. این تکلیف را که بی تکلیف پاس محمد است و حفظ مزارع از تو خواهم و از تو دانم. البته همان یاری به پایان بر و شهود کردار خوش را بر من گمان، در حق خود برهان کن. نگارش احوال و گزارش آمال را مترصدم.</p></div>